散文 雞蛋

你，
有著獨特的曲線，沒有一處平坦，但若然找到重心，仍然能不依靠誰也能站立得穩。

你用一層薄薄的外殻包裹著自己，我很清楚明白，你不過也是保護自己，免得內在被蹂躪踐踏。

你比我更清楚有甚麼是不能混淆的，正如你內心一樣，沒有灰色地帶，黑白之間是不能讓步的。

你，跟我一樣，
剛出世在這個世界時，
是自由的，有著無限的可能性，
慢慢的，
你被人挑選，分類，評估，
再被人運送到外面，供人揀選，被人使用，
被人強行打破保護自己的外殻，
被置身於鍋子裡，
你已經發現了：
我是逃不掉的。
你發現了這個事實後，就不得不改變盾己，呈現出別人對自己的期望。
因為一旦壞了事情，自己就會被置身於黑色的膠袋之中。

漸漸地，你沒有了自己本來的形態，失去了自由，成為一個更強韌的自己。
你是你本身的傳奇，本來可以成為別人眼中唯一的你，叫人一眼就能把你看出來。
然而你卻更多的被人埋沒為襯托，
融入到許多的環境之中，人人也品嚐到你參與建立的美味，
卻沒有人會注意到你的努力，付出，犧牲。

我很清楚明白的，
孤身隻影的你，
既堅強，又脆弱。
我，跟你，跟你們，
一同面對，彼此扶持，分擔，
卻能面對更大的外力，
我們，
能撐得住。